港核投否認大亞灣泄漏認有渗漏 但已修復 不具放射性

港核投否認大亞灣泄漏輻射 認有渗漏但已修復 不具放射性

內地微信公號「中國核能」透露，廣東大亞灣核電站上月底大修期間發生主泵阻尼器泄漏事件，事發第3日才把封堵工具送到大亞灣基地，惟大亞灣網站並無披露這事。不過香港核電投資有限公司（港核投）今午回應有關報道時稱，並未發生輻射泄漏事件。

港核投承認，大亞灣核電站1號組於10月底至12月初進行大修，但沒有發生輻射泄漏事件，而上月16日工作人員執行例行工作時，發現核島一個阻尼器內液壓油出現輕微「渗漏」，工作人員已進行維修，恢復運作正常。

港核投指出，阻尼器是機械設備，發生地震時會使用這些液壓油來發揮緩衝作用，由於阻尼器以及其液壓油沒有放射性，不會對員工、電站及環境產生影響，故不屬於運行事件。

港核投是廣東核電合營有限公司的投資者之一，合營公司擁有大亞灣核電站。